# 窗口样式 & 打开新窗口

> 本文我们讲解下怎么修改窗口样式，系统默认的窗口非常普通，通常与设计不符，所以我们要自定义，接下来我们讲解下怎么去掉原有样式，怎么实现实现窗口的最小化，最大化和关闭按钮。还有怎么打开一个新页面

前三篇文章传送门

[electron-vue 跨平台桌面应用开发实战教程（一）——Hello World](https://blog.csdn.net/David1025/article/details/104371208)

[electron-vue 跨平台桌面应用开发实战教程（二）——主进程常用配置](https://blog.csdn.net/David1025/article/details/104375882)

[electron-vue 跨平台桌面应用开发实战教程（三）——动态修改窗口大小](https://blog.csdn.net/David1025/article/details/104377605)

我们基于上一篇文章的代码（上一篇文章的 git 地址：https://gitee.com/hedavid/electron-vue-demos）接着写。先看下上一篇文章实现的样式：  
![](https://img-blog.csdnimg.cn/20200221094748364.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L0RhdmlkMTAyNQ==,size_16,color_FFFFFF,t_70)  
![](https://img-blog.csdnimg.cn/2020022109480831.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L0RhdmlkMTAyNQ==,size_16,color_FFFFFF,t_70)  
接下来我们就要开始今天的讲解了

#### 1. 去掉外边框

我们修改 background.js，修改 createWindow 方法，创建 BrowserWindow 时增加  
frame: false

```js
win = new BrowserWindow({
  width: 400,
  height: 550,
  frame: false,
  webPreferences: {
    nodeIntegration: true,
  },
});
```

这样窗口就会变成这样：  
![](https://img-blog.csdnimg.cn/20200221095212137.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L0RhdmlkMTAyNQ==,size_16,color_FFFFFF,t_70)  
但是现在又有一个新问题，应用没有关闭按钮，没有最小化按钮，也不能拖拽移动位置了，接下来我们为他创建一个工具条。

#### 2. 增加操作栏

（注意：在此处还涉及到其他页面的样式调整，在这里就不列举了，查看 git 上的代码即可）  
我们修改 Login.vue，增加以下代码（只展示关键代码，部分样式和 html 请查看 git 上的代码）：

```js
const { ipcRenderer } = require('electron')
// 点击最小化按钮调用的方法
minimize () {
	ipcRenderer.send('minimize')
},
// 点击关闭按钮调用的方法
close () {
	ipcRenderer.send('close')
},
```

窗口的拖动需要增加以下样式：

```js
-webkit-app-region: drag; // 可拖动
-webkit-app-region: no-drag; // 不可拖动
```

#### 3. 主线程中增加对应的最小化和关闭窗口的方法

```js
ipcMain.on("close", (e) => win.close());

ipcMain.on("minimize", (e) => win.minimize());
```

接下来我们改造一下主页面，来实现打开新窗口的功能

#### 4. 打开新窗口

##### 4.1 新建 Calendar.vue

```js
<template>
  <div>
    <el-calendar v-model="value"></el-calendar>
  </div>
</template>

<script>
export default {
  name: 'Calendar',
  data () {
    return {
      value: new Date()
    }
  }
}
</script>
```

##### 4.2 修改 router

```js
{
    path: '/Calendar',
    name: 'Calendar',
    component: Calendar
},
```

##### 4.3 修改 background.js

```js
const winURL = process.env.NODE_ENV === "development" ? "http://localhost:8080" : `file://${__dirname}/index.html`;
```

上边这段代码主要是用来解决 vue 路由访问页面的问题，端口号是 vue 启动的默认端口号，如果有需要可以自行修改

```js
win.loadURL(winURL);
```

上边这段代码主要是修改主窗口加载的 url，修改我我们上边声明的那个

```js
// 定义calendar窗体
let calendarWin;
// 创建calendar窗口方法
function openCalendarWindow() {
  calendarWin = new BrowserWindow({
    width: 400,
    height: 550,
    parent: win, // win是主窗口
    webPreferences: {
      nodeIntegration: true,
    },
  });
  calendarWin.loadURL(winURL + "#/Calendar");
  calendarWin.on("closed", () => {
    calendarWin = null;
  });
}
ipcMain.on("openCalendarWindow", (e) => openCalendarWindow());
```

上边这段代码是打开新窗口的代码，calendarWin.loadURL(winURL + ‘#/Calendar’) 是指向我们上边创建的页面。

##### 4.4 在 Home.vue 页面中调用创建新窗口的方法

```js
openCalendarWindow () {
  ipcRenderer.send('openCalendarWindow')
}
```

接下来我们看下效果  
![](https://img-blog.csdnimg.cn/20200221113858977.png?x-oss-process=image/watermark,type_ZmFuZ3poZW5naGVpdGk,shadow_10,text_aHR0cHM6Ly9ibG9nLmNzZG4ubmV0L0RhdmlkMTAyNQ==,size_16,color_FFFFFF,t_70)  
以上就是今天的全部内容，下一篇我们讲一下怎么发系统通知，最小化到托盘，剪贴板
